南亞暴徒 - 邁克

南亞暴徒 - 邁克

互聯網

誰說社會沒有進步？以殘酷狙擊岑子杰的蒙面暴徒為例，現在大家尊稱「南亞裔」，以前叫「印巴」，再以前是老實不客氣的「阿差」，短短半世紀種族歧視色彩大幅度從口腔消失，就算仍然灰頭土臉活躍在重慶大廈，字面上也與三教九流漸行漸遠。我的口味和普遍崇拜一白遮三醜的港胞大異其趣，李清照千古名句「獨自怎生得黑」被色慾攻心的基伯夾硬斬件，笑嘻嘻將「生得黑」奉為擇玩伴條件，雖然只限遠觀肉體沒有機會褻玩，卻從來不曾剔除他們在目標獵物名單上的位置。此外因為同樣來自他鄉，逼於環境踎在東方之珠捱世界，還和他們有一份同是天涯淪落人之誼，尖沙咀街頭擦肩而過，掏腰包幫襯購買廉價勞力士或者來歷不名藥物不至於，起碼包容他們的存在。自己知自己事，別看我天天喝咖啡看法國電影，拆穿了不也是賤民一枚，寄人籬下憑本能搵兩餐晏仔嗎，變的戲法縱使隸屬另一層面，原則上沒有任何差別。

近年每聽聞他們頻頻犯事，原本冰雪聰明的我就頓時短暫痴呆，降格到盲目撐警的黑絲層次，或曰潛伏慈母忽然上身，未經fact check便斷言梗係仇外的港胞白鴿眼發作，亂咁製造假新聞。轉捩點是七二一元朗恐襲之夜，兇神惡煞的白衣藤條黨鋒頭再勁，也掩蓋不了南亞外勞身影，據說他們好使好用，萬一風聲緊，交數尤其合化算。既然大件夾抵食，難怪屢被委以重任，像這次快閃重擊岑子杰，幕後策劃者還派七人專車接送哩，我最想知道的是，他們持兇器恐嚇路人勿做架樑，廣東話是否純正過那些鄉音打手。

邁克
電郵 :heartsociety2@gmail.com